中共：14億勞動力及自貿區發展 相信聰明外資不會放棄中國市場

商務部相信聰明企業家不會放棄中國市場
18.05.2020 11:36

在北京，商務部長鍾山回應有消息指，中國或向澳洲大麥加徵反傾銷稅時表示，與澳方之間有溝通。鍾山又說，新型冠狀病毒疫情影響全球跨國投資，中國利用外資亦面臨局大挑戰，中方會繼續不斷放寬市場准入、改善營商環境，以及建立好自貿區等開放平台，穩定外資。他強調，中國有豐富及高質素的勞動力資源，亦有14億人口市場，相信聰明的企業家不會放棄龐大的中國市場。

鍾山又指，發展生活服務業是未來擴大內需的一個方向，其中家政服務連接農村及城鎮，去年家政業收入超過6900億元人民幣，商務部已建立家政服務信用平台，規管相關企業經營行為，又期望今年增加「家政扶貧」力度，帶動農村及貧困地區就業人數達到70萬人。

又用單單打打呢招
想食免費雞就會去中國做生意囉

迫人含中共撚

14億精就有
比盡7億左右
但係比人囚禁既又一堆
窮撚鄉民又幾億
有消費力既唔知得幾多隻

仲未計用老翻同比人抄既風險
仲投資去支那到既真係on撚9

人地係貪平唔係貪人多啵

成日用14億
但自己果14億成日唔開放

14億勞動力
0-100歲全民奴隸?

笑撚左
係咪因為支那D單少左勁撚多出黎逼人含撚呀
而家仲有邊個信你真係有14億

聰明的人不應該助長獨裁政權，因為反起面上來獨裁政權毫無道得可言，禁澳洲貿易就是最佳例證。

意思：外資大量撤走 共產黨好唔掂

東南亞搶緊你生意啦傻仔
玩左咁多年仲唔轉型

道德

蠢人先會同强國做生意

中國共產黨唯一嘅武器就係經濟攬炒民主國國家
等佢地制度崩潰

資本主義國家果班話事人嘅經濟命脈

先搞到美國咁多制肘

當經濟可以完全脫離支那之後
班狗一定跪地投降

所以黃色經濟圈昇華到全球排共圈

越南印度有無可能做到？

支共嘅優勢係㩒得住人民
等高層同外資都可以吸啲低下階層嘅血

佢拎中美貿易承諾開放市場做擋箭牌

堅
東南亞搶哂D單
利申:做科記

同黃色經濟圈一樣，越衝出嚟9屌就越俾人知道你係二仔底

聰明外資

平心講, 有消費力人少唔係問題, 個個都土豪咁係事實
不過我係外商有錢都唔會投資中國
低技術就差不多預左人老翻
高技術就直頭偷埋你科技
MIC不了

聰明的外資不會相信中國

嗰頭先大完人貿易協議要推倒重來
之後再笠水

根本幫襯嘅 1 億人都未必有
成日講到個市場有幾大

14億同自貿區
印度都有啦
再加工人操流利英文

其實一間公司淨係做歐美東南亞
都大撚把生意啦

一定要做支那生意咩

咪又係個d: "如果14億人比一蚊我 我就有14億賺" 個d理論囉

咪玩啦，中共國人由民國窮到而家都唔少
拎一蚊你估唔多咩

成班戰狼上身
一陣誤中副車 比佢禁止貿易
人治社會
點做生意

到時一蚊都拎唔返點攪

鬥人多咁我去印度囉

7億比大咗
實際有購買力嘅市費者市埸得3億(中國某大企之前講)
仲要沿海北上廣深地區

依架入支爆大直路 經濟又仆街
中國好快玩完

睇錯鐘南山
心諗貿易既事又關你事

14億好多咩
印度就黎追過啦

賺左6900億
但唔可以匯出

講真黎賣野搵錢就有

但如果講生產設廠就唔係first choice
法治
版權保護
QC

印度都有喇

但印度有13億勞動力同自貿區too

人地仲有1.2億識英文工人，人工廉價兼年輕

根本中國依家最急同最想要既就係西方的高新科技
如果你係中國政府 你諗下你用咩策略令到西方企業將個d高新技術拎去中國生產?

假市場嚟，開小小零售扮開放，我係鬼佬就等你經濟仆晒街走嚟求我先算啦

90歲都要砌iPhone

d錢賺完都攞唔番出黎不了

即係好多外資打算走

人地睇清你真面目啦

以前西方係會咁諗食免費雞，不過依家啲雞病晒，不了

撚有14億咩 肺炎都唔知死左幾多億

真係當全世界無腦？

「建立好自貿區等開放平台」

最好的平台都被比摧毀埋，好心啦！

中國有14億條撚同西任你奶
相信外資會識揀

唔洗怕啦，人地聰明識諗既

俾你商人都一定走，政商關係緊密，各國國內因化武仆晒街，
第一樣野做既就係抽走海外多餘投資止蝕救國，或利用海外利潤調回本國

由細聽到大 到底支爆先定200刀手先

14億扣晒啲窮人其實仲係好大消費力
其他唔講，睇下支共佔Apple幾多成收入
啲大財團始終都係認錢唔認人
搬走啲生產線好多都只係因為支那人工開始貴
唔代表佢地唔會繼續奶共
唔好太樂觀，反共風要繼續吹唔可以停

美國俾佢入wto萬劫不復

家下肺炎係一個好機會斬纜走人

正確意義 中國有14億人市場 唔好放棄中國

人地唔同你玩
企開d啦

鐘山同鐘南山係咪兩兄弟

唔係淨得中國十四億
印印都係十四億人口

爆緊啦 經濟爆煲唔係核爆BANG完就會知

完咗個肺炎撚有人有錢買野

投資係你地 之後比你揸春袋咩 一個唔該無晒

呢一百年黎投資大陸到咁上下就黎一鋪一野清袋，醒既都識得而家走先

一定有外國商人想做大陸生意
但如果外國政府落閘
咁佢哋都係乜都做唔到
落閘其實係好難說服國民
但中共不斷做好多衰野去幫外國政府

海歸咪又係雞

支那自己14億內需都搞唔掂

聰明外資 猜兩個字
答案 水魚

你未計武肺又死左一堆

d美奸 歐奸唔放棄中國市場中國勞力 就學侵咁徵重稅
睇下班友免唔免費打工

其實 印度 一樣有，東南亞 一樣有，南美都有，比你入WTO，你至有今日，論貪污極權程度，你過晒佢地

下，搞左咁多嘢又賤狼外交，唔係為咗鎖國同對百萬宣戰架，天朝地大物博，有十三萬萬之眾，何懼洋人，應該主動驅逐外資，恢復中華

14億 VS 46億

係時候逼D商家做選擇

印度：你大我呀

支共應該頂唔順
華為連晶片都冇 點繼續玩佢垃圾5G

希望佢捱到一年食草

哦～係呀

人話：大佬們唔好走呀，就黎食草喇

留名 班小粉紅一定會買外國野

今次分分鐘將過往賺返黎既輸突

14億係支共自製災難

共狗不了

自貿區?

香港咁大個版睇, 全世界仲點信你?

正解

我相信中國國足會拎到世界盃，有14億人，一定得既

笑死 聰明既已經轉戰啦，支共底牌有幾勁心中有數啦 豬閪扮上菜都要有個譜架

一次武漢肺炎話俾全世界知, 好多預計唔到的風險, 搏唔過
同埋事實上依家中國生產成本已經高過好多亞洲國家.

要市場定要肺炎，國際社會自己揀

好多labour-intensive 既production line去左越南啦 仲打飛機有廉價既勞動力

外資冇話要放棄支那市場, 只係放棄支那所謂世界工廠啫

即係又要賺你支那錢, 但又搬走晒D工廠唔畀錢你賺, 等支那D屁民回鄉創業食草, 仲冇得再偷工廠嘅技術.

扮撚晒上菜

「14億」係口號？

習近平係14億/1， 佢去唔去工廠串膠花？

同綁匪恐嚇撕票冇分別。
一定唔可以退讓

仲講自貿區？嫌上海個自貿區唔夠柒？

其實頂唔順個程度係比好多人想像中更加大..... 蕭生話中共D 核電廠, 配電網一樣要維修, 要換零件, 一樣要用老美晶片. 換唔到? 比華為摺埋更大鑊

中國咪得北上廣深 消費得起 個市場有幾大 最後蝗國人咪又係買番平價野

十幾年前支那生意勝在入場門檻可以好低，外國三流牌子都可以打到入去扮高級進口貨賣貴幾倍
但依家支那咩都抄/偷齊，個市場對外資吸引力其實低左好多

一個印度已經收你皮
人又差唔多咁多
但人哋起碼叫有民主
有英國殖民餘蔭
要高科技有高科技
要勞工有勞工

何必為咗14億放棄地球上另外56億

個人口都唔知係咪真

專家呀嗎 有權威性 可信度高...掛

14億幾多童工 出世未戒奶都要幫黨打工 真慘！

人地個個都走緊啦
相信
what a joke

小支支仲敢提自謬區？
上海個自謬區呢？
上海超越香港未？

上海個自貿區幾年前收撚哂皮

小支支成日打飛機話：
有14億人，一人出一蚊，你都可以賺14億，
但從來無人問：
如果支鬼一人偷一蚊，你有無14億俾人偷呀？

緊係假嫁啦
好耐以前有維權人士搵到啲紀錄
有啲鄉村根本無咁多人
但係就作多左勁多人上去

哦

即係證明咩一國兩制
資本主義都係假
最後都會比中國控制

Tim cock 一定好愚蠢

連apple都撤 仲有咩可以講

驚喇？

一孩政策行左咁耐，點解唔係人口縮減，而係有增長？

睇來支那同香港滯脹會無限增加
外資走，無外匯
人民幣係咁印
割韮菜
樓價負擔指數由2011的11年，升到2020的20年
深圳則嚴重到30年
滯脹意思係物價升人工跌
睇死大家唔識呢樣野
文宣永遠唔講

支共成日捆綁所謂14億人
要支共解體
就係要動搖14億人既信念
香港就玩撚完架喇
If we burn, you burn with us
我覺得並唔係要救翻香港
而係要燒著成個支那
動搖佢既民心

好撚搞笑，華人真係以做奴隸為榮
我地有14億隻奴隸可以為歐美國家服務
一諗起可以令白人生活得更好，返工都準時左勤力左

撐共產黨不如撐印度

印度唔係仲平人仲多？

中共定律：佢講既野反轉做就正確

反對某國以經濟誘因干擾別國內政

中國：要放棄人口最多嘅國家？

印度：2024人口超越中國

佢有轉型
但係轉型可能會多左人失業

14億…………
真係有 14億人口咩

吊你 14億人 個個窮到燶 唔洗我接濟已經多撚謝
仲講到14億人個個好似富豪咁洗到錢

係咪真係十四億都冇人知
換照中國乜都做假黎換利益既作法 點都要打返個折

睇你連香港都可以玩成咁
仲投資落你度都憨撚鳩下話

又係呢D，乜嘢十四億人一人一蚊都十四億，講咗幾十年悶唔悶㗎

幾左幾億人 那來14億？

仲信你？ 仲俾你強制技術轉移呀